#lab4 　在线练习
## 选择题

---


关于进程切换描述正确的是（）  s1

- [x] 进程切换会暂停当前运行进程，使其从运行状态变成就绪等其他状态
- [x] 进程切换要保存当前进程的上下文
- [x] 进程切换要恢复下一个进程的上下文
- [ ] 进程切换的进程上下文不包括CPU的寄存器等硬件信息

> 1,2,3


关于创建新进程的描述正确的是（） s2

- [x] fork() 创建子进程中，会复制父进程的所有变量和内存
- [x] 子进程的fork()返回0
- [x] 父进程的fork()在创建子进程成功后，返回子进程标识符
- [x] fork() 创建子进程中，会复制父进程的页表

> 都对



关于进程加载执行的描述正确的是（） s3

- [x] 系统调用exec( )加载新程序取代当前运行进程
- [x] 系统调用exec( )允许进程“加载”一个完全不同的程序，并从main开始执行
- [x] exec调用成功时，它是相同的进程，但是运行了不同的程序
- [x] exec调用成功时，代码段、堆栈和堆(heap)等完全重写了

> 都对


有关管理进程等待的描述正确的是（） s４

- [x] wait()系统调用用于父进程等待子进程的结束
- [x] 子进程结束时通过exit()向父进程返回一个值
- [x] 当某子进程调用exit()时,唤醒父进程，将exit()返回值作为父进程中wait的返回值
- [x] 进程结束执行时调用exit()，完成进程的部分占用资源的回收

> 都对












